大個左想剪脷筋

22歲
真係再忍受唔到條脷筋扯住扯住
邊到可以做到成人剪脷筋手術

我自己拎較剪剪左

22歲都未剪？

利申 1歲半被剪

求救

假膠post.

認真

假膠

聽老母講細個醫生話影響唔到發音唔洗剪
但我宜家真係想睇下邊到可以剪左去

想問下脷筋係咪脷底打直點條
剪左其實係咪無負面影響

其實我個仔，佢係門牙中間果條“喇”
牙肉位條筋好出，都諗緊洗唔洗剪

小朋友一歲，其實係咪正常？

我同你一樣
不過大個無影響發音就無理到
講野都清晰
只係條脷短啲

我宜家淨係想搵地方剪左去

可唔可以講下原因

講野成日lur脷
同埋感覺好唔舒服

但我驚你咁大個剪 會影響你說話同吞嚥方面
始終你咁耐 身體習慣咗

上網睇過好似話會
但我見有人做完又話好快復原

如果你決意想剪 不如試下去搵醫生問問
再等佢轉介你去專科處理

樓主指嘅係咪呢隻？

tongue-tie，學名Ankyloglossia
其實如果大個發音同語言無障礙，其實係唔使點理...
最多學俄文or西班牙文難啲做個彈舌音
利申：同樓主一樣都係多條脷筋，但對日常生活冇咩影響

就係咁

我無脷筋